\documentclass[a4paper, DIV=12, firstfoot=false, dvipsnames]{scrreprt}
\usepackage{scrlayer-scrpage}

% Umlaute und Font-Encoding
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[gen]{eurosym}

% Deutsch
\usepackage[ngerman]{babel}

% Das muss fucking nochmal GEIL aussehen!
\usepackage{microtype}

% Mathe
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{ziffer}
% Bilder
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{Grafiken/}}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{subcaption}

% Listings
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\lstset{language={Java},
        numbers=left,
        stepnumber=1,
        numbersep=5pt,
        numberstyle=\tiny,
        breaklines=true,
        breakautoindent=true,
        postbreak=\space,
        tabsize=2,
        basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        extendedchars=true,
        commentstyle=\color{Gray}, % comment color
    	keywordstyle=\color{Bittersweet}, % keyword color
    	stringstyle=\color{OliveGreen}, % string color
        % Sorgt dafür, dass das Paket listings auch mit den Sonderzeichen in UTF-8 zurecht kommt.
				literate=
					{Ö}{{\"O}}1
					{Ä}{{\"A}}1
					{Ü}{{\"U}}1
					{ß}{{\ss}}2
					{ü}{{\"u}}1
					{ä}{{\"a}}1
					{ö}{{\"o}}1
					{€}{{\euro{}}}1
        }

% Coole Links im PDF
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

% Aliase zum abdrucken von Shell-CMDs
\newcommand{\shellcmd}[1]{\texttt{\$ #1}\\}
\newcommand{\shellout}[1]{\texttt{#1}\\}

% Alias für Aufgabenname
\newcommand{\task}[1]{Kreis-Code}

% Alias für 2D-Vektoren
\newcommand{\vectwo}[2]{\(\begin{pmatrix}#1\\#2\end{pmatrix}\)}

\ihead{\task} \ohead{Laurenz Grote, Teilnahme 6745 (Team 00001)}
\renewcommand{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\pagestyle{scrheadings}

\setcounter{tocdepth}{1}

\begin{document}
	\titlehead{Teilnahme 6745 (Team 00001) \hfill Laurenz Grote}
	\title{\task}
	\subtitle{Aufgabe 3}
	\author{Laurenz Friedrich Grote}
	\date{}
	\maketitle
	\tableofcontents
	\vspace {2em}
	Meine Umsetzung für "`\task"' erfolgte unter Linux mit Java (OpenJDK 1.8). Ich habe Ihnen den Programmcode sowie eine ausführbare .jar-Datei beigelegt.
	
	\vfill{}
	\textbf{Abstract}:
	Das Eingabebild wird in ein Binärbild umgewandelt, indem zunächst mit dem Canny-Algorithmus die Ecken des Eingabebildes bestimmt werden. In diesem Kantenbild werden daraufhin die Polygone schwarz ausgefüllt. So entsteht ein rauschfreies Bild für die nachfolgenden Dekodierungsschritte.

	Einen Kreismittelpunkt habe ich definiert als einen Punkt in einem Polygon, an dem die Abstände zum Polygonrand in alle Richtungen identisch sind. Außerdem muss der Flächeninhalt des Polygons dem eines Kreises mit dem ermittelten Radius gleichen.

	Die Kreisbedeutungen werden bestimmt, indem in allen informationstragenden Kreisringsegmenten die vorherrschende Farbe bestimmt wird. Aus diesn 16 Segmenten resultiert dann ein 16bittiges, binäres Wort. Dieses wird mithilfe der Übersetzungstabelle übersetzt. Zu beachten ist hierbei, dass aufgrund der beliebigen Ratation des \task{}s der Wortanfang nicht notwendigerweise beim ersten Bit des Wortes liegt.

	\pagebreak
	% ----------------------------------------------------------------------------
	\chapter{Erkennung von Kreismittelpunkten}
		\input{swbild.tex}
	\chapter{Dekodierung von Kreis-Codes}
		\input{dekod.tex}
	\chapter{Verbesserungen des Algorithmus zur Fotoerkennung}
		\input{fotos.tex}
	\chapter{Quellcodelistings}
		\input{listings.tex}
\end{document}
